[電競風波]鍾仔vs林建

最後邊個會win
鍾仔
林建

【新增關係圖】

一連三日由政府撥3,500萬元籌備的香港電競音樂節於上周日完結，但圍繞活動的風波尚未停止。本報揭發身兼旅發局主席及寰亞主席的林建岳與中標的168 Production（下稱168）以及韓國SM娛樂關係非淺，記者曾向林建岳查詢，但未獲回應。

香港電子競技創辦人鍾培生昨日於《明報》刊頭版全版聲明，質疑電競節表演韓國藝人由林建岳旗下寰亞代理，其後林透過師行發聲明指，鍾培生的聲明中部分內容與事實不符，指SMTOWN的表演者(包括f(x)及EXO) 並非寰亞傳媒所代理。

有業內人向記者指，寰亞是SM娛樂在港的長期合作伙伴，SM旗下藝人在港舉辦的演唱會大多數是由寰亞主辦，或者是SM子公司Dream maker主辦，基本上在港無其他合作單位。

據寰亞傳媒於2014年9月3日發布的自願公告中，當時寰亞宣佈與SM簽訂有約束力的藝人代理合作備忘錄，將出任三位SM的藝人及音樂團體於中國的獨家代理人，包括張力尹、f(x)及EXO，而寰亞本身亦是韓團Super Junior的香港代理人。

本報曾向寰亞查詢合作備忘錄是否仍然有效，以及雙方的關係，但沒有得到回覆，律師行指林建岳不會就此事作回應。但據寰亞官網顯示，今年2月EXO在港開演唱會，以及2015年於香港及廣州的演唱會均是由寰亞作主辦單位，雙方似乎仍保持合作關係。

而是次來港參與香港電競音樂節中的「SMTOWN SPECIAL STAGE in HONG KONG」（SMTOWN）演唱會的藝人正正就包括Super Junior的東海、銀赫及藝聲、f(x) Luna及EXO。

而是次中標168 Production本身只有舉辦演唱會的經驗，例如徐佳瑩、呂方等演唱會，未見有舉辦大型活動的經驗，有行內人就質疑其中標資格，「係咪真係有團隊搞event呢？拎完判晒比人做，真係有料？」又指，行內很多時都時靠關係，「搭膊頭」搵幫手。

而是次中標168 Production（下稱168）就被質疑其中標資格，未見有舉辦大型活動的經驗，有行內人指，這些公司很多時都時靠關係，「搭膊頭」搵幫手。根據查冊以及公關資料發現，168與一間興明亞洲工程的公司共用同一地址，該公司承接了林建岳旗下寰亞絕大部份的演唱會工程。

對比雙方網站，寰亞自2015年至今年4月止，有13個項目，當中有11個都是由興明承接，當中包括「張敬軒x王菀之《The Magical Teeter Totter》演唱會2017」、「EXOPLANET #3 – The EXO’rDIUM – in HONG KONG」、「蔡琴《百萬精華演唱會》」、「田馥甄Hebe《如果》世界巡迴演唱會Plus 香港站」、「牡丹亭驚夢」等等。林建岳旗下Amusic黎明連續兩年於中環海濱的演唱會，以及今年的Dragonland Music Festival亦是由興明承接，合計近9成的演唱會都有興明的身影。

而168唯一董事陳詠詩父親正正就是興明創辦人陳木興，記者致電陳詠詩，她確認與陳木興是父女關係，被問到電競節當中演唱會項目外判予那間公司，她就以商業機密為由，拒絕回答。根據旅發局回覆指，168 Production中標後將電競項目外判予電競公司CGA，而SMTOWN演唱會則由168 Production提供。

本報今早分別向旅發局及寰亞查詢，其後林建岳只透過胡關李羅律師行發聲明指，鍾培生的聲明中部分內容與事實不符，指SMTOWN的表演者 (包括f(x)及EXO) 並非寰亞傳媒所代理，並未有回應與168 Production以及興明的關係，以及寰亞有否直接參與是次電競節。

律師行又指，由於事件將進入法律程序，該行不會就該聲明再作回應，而林建岳亦不會就此事作回應。

林建岳現持有寰亞77.78%股權，公司股價今日收報0.236元，無升跌。